<html>	<title>Общая информация о космической онлайн стратегии - космической онлайн игре D&amp;C (online браузерная стратегия, тактическая игра)</title><body><h2>Что это за игра?</h2><p>«Divide&amp;Conquer» («Разделяй и Властвуй») – многопользовательская пошаговая стратегия с веб-интерфейсом.Ходы рассчитываются трижды в сутки, в 5:00, 13:00 и 21:00 по Московскому времени.</p> <p>Игра ведется «вечно», никаких периодических перезапусков нет. Вы строите свою империю день за днем, месяц за месяцем.</p><p>Эта космическая онлайн игра содержит весьма сильный элемент политики, хотя в неё можно играть и в	традиционном силовом стиле. Альянсы и интриги, тактическая гибкость и грубая сила, высокие технологии	и победа числом – каждый выбирает стиль игры под себя. В этом мире найдется место и для	Ришелье, и для Наполеона.</p> <p>Одновременно в D&amp;C играют несколько тысяч человек (в имеющейся вселенной – до 10000 живых игроков).</p> <p>В игре включено в геймплей и узаконено т.н. «мультоводство» – один человек может иметь 	сколько угодно учетных записей. Подробнее об этом можно почитать в <a href="/about/faq_general/#mults">FAQ</a>.</p> <p><strong>ВНИМАНИЕ!</strong> Хотя правила игры не является очень сложными, если это ваш первый опыт общения с пошаговыми стратегиями, будьте готовы к тому, что поначалу многое для вас будет непонятным. Не паникуйте, это нормальная ситуация – в D&amp;C можно отлично играть, даже если вы поймете только основной принцип. Если вы уже играли в «Civilization», «Master of Orion», «Star Wars Rebellion» или любую другую пошаговую стратегию, вы освоитесь значительно быстрее, хотя и для вас в игре найдется много нового.</p> <p>Игра происходит следующим образом. Вы управляете своей империей, заходя на игровой сервер и отдавая соответствующие распоряжения. В зависимости от обстановки в вашем секторе, может потребоваться заходить на сервер один раз в несколько дней или два раза в сутки. Ваши распоряжения будут выполнены во время расчета хода. До расчета хода почти все команды могут быть отменены либо изменены. После расчета хода ваши команды исполняются.</p> <h2>Что нужно установить на компьютер, чтобы играть?</h2><p><strong>Ничего устанавливать не нужно</strong>. Для игры вам понадобится	относительно современный web-браузер (гарантируется работа IE5.5, Opera 8.5, Safari, Mozilla 1.5, Firefox, Camino).	Вам не понадобятся даже сторонние расширения браузера, такие как flash или java. Вы можете играть из Интернет-кафе или из дома, на работе или на отдыхе.</p> <p>Благодаря использованию локального кэширования, сжатию html и другим особенностям игра очень нетребовательна к трафику. Играть с модемом или gprs можно вполне комфортно.  Наиболее экономичный в плане трафика браузер – <a href="http://www.opera.com/download/">Opera 8.5+</a> 	с принудительным кэшированием картинок.</p> <p>Минимальное комфортное разрешение для игры 1024*768, но играть можно и с экраном 640*480, ведь D&amp;C – online <b>браузерная</b> стратегия.</p> <h2>Оплата</h2> <p>В D&amp;C игровое преимущество не продается, деньги взимаются только за дополнительное удобство управления, возможности автоматизации и другие, не дающие игрового преимущества, но позволяющие экономить время и силы, возможности. Бесплатные игроки имеют абсолютно равные игровые возможности с платными, это официальная позиция Game Master-а и она не будет пересмотрена. Вы можете найти на первых страницах рейтинга и платников, и бесплатников и самостоятельно узнать у них, правда ли здесь написана.</p> <p>Подробнее о преимуществах платного интерфейса и способах оплаты можно прочитать в разделе <a href="/about/subscription/">Платная подписка</a>.</p> <h2>Неоплата</h2> <p>Хотя в D&amp;C можно успешно играть бесплатно, не забывайте о том, что игра существует и развивается на деньги игроков. Любая выплата является не просто сделкой купли-продажи, это ваш вклад в развитие игры и мера вашего уважения к игре и Game Master-у.</p></body></html>