<html>
	<title>Платная подписка</title>
<body>
<h2>Информация по платной подписке</h2>
<p>В D&amp;C за деньги купить игровое преимущество нельзя. Period.</p>
<p>Все, чем вы сможете оперировать в игре,
должно быть произведено в игре. Более того, при игре одним акаунтом большинство возможностей подписки
на начальном этапе могут показаться ненужными. В таком случае вы можете просто играть
в эту игру, как в бесплатную.</p>
<p>Все возможности платной подписки являются отключаемыми, вы можете включить то, что вам кажется удобным,
а остальное не использовать. Приобретая базовую подписку,
вы получаете <strong>все</strong> усовершенствования интерфейса (кроме роста уровня в конструкторе) и базовые скрипты.</p>
<p>Расширенная подписка отличается от базовой расширенными скриптовыми возможностями.</p>
<p>В качестве оплаты принимаются WMZ, WMR, WME, WMU, Яндекс.Деньги, 
<strong>Visa</strong>, MasterCard, American Express, JCB, Diners Club. Принимаются так же банковские переводы, оплатить
которые можно в любом отделении <b>«Сбербанка России»</b>.</p>
<a href="http://www.megastock.ru/" target="_blank"><img src="http://www.megastock.ru/Doc/88x31_accept/grey_rus.gif" alt="www.megastock.ru" border="0"/></a>
<p>Узнать текущие расценки на подписку, активировать бесплатную неделю пробной расширенной подписки
и оформить себе подписку вы можете на вкладке <a href="/settings/">Настройки</a> в окне «Оплата услуг».</p>
<p>Ниже приведен список всех доступных в платной подписке усовершенствований с необходимыми пояснениями.</p>
<h2>Скорость работы</h2>
<p>Вне зависимости от загруженности сервера платные учетные записи получают приоритет в обслуживании.
	Вы можете быть уверенным, что время отклика будет
	минимальным и для вас в первую очередь будут выделены все необходимые ресурсы.</p>
<p>Это особенно важно, если вы заходите на сервер в моменты пиковой загрузки (обычно следующие два часа после хода).</p>
<h2>Автоматизация, скрипты</h2>
<p>В базовой подписке вы получаете доступ к простейшей автоматизации, например
вы можете приказать флоту курсировать между двумя планетами, доставляя контейнеры с минералами. Или
задать для зонда очередь планет, которые он будет исследовать, пока вы в отпуске.
В расширенной подписке доступны практически
безграничные возможности автоматизации. Подробно о реализации скриптов можно прочитать
в разделе <a href="/about/scripting/">Скрипты</a>.</p>
<p>Несколько готовых скриптов, снабженных мастерами, позволяют даже неискушенному пользователю
избавиться от рутины в управлении империей. В игре есть специальный канал Scripting, на котором
вы также можете найти множество полезных готовых скриптов.</p>
<br/>
<img src="/static/manual/scripting_coverpage.gif" width="508" height="521" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<img src="/static/manual/script_stepbystep.gif" width="508" height="500" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/><h2><strong>Скрипт «Министерство геологоразведки» доступен только в расширенной подписке, будьте внимательны!</strong></h2>
<img src="/static/manual/script_exploreministry.gif" width="508" height="708" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<br/>
<h2>Группировка, переименование и передача управления для флотов</h2>
<p>На рисунке ниже цветами обозначены существенные отличия платного интерфейса от бесплатного.</p>
<p>Красным
цветом выделены сгруппированные флоты (флоты группируются при полном совпадении имени (тогда пишется место пребывания
флота) либо при совпадении части имени до двоеточия, например TPT:Fast и TPT:Slow будут сгруппированы и будут видны как
два флота Fast и Slow в группе TPT).</p>
<p>Зеленая метка показывает нам, что флот можно переименовать или передать другому игроку (см. следующий скриншот).
Вы сможете дать флоту отдельное внешнее
имя (например «Мирная Овечка») и внутреннее имя («Серый Волк»). При этом вы не запутаетесь в своих флотах,
а ваш противник не узнает об их назначении.</p>
<p>Синий цвет показывает нам, что мы можем присоединит к флоту скрипт. Малиновым цветом показаны метки
других игроков нестандартного пользовательского цвета на планетах (об этом подробнее ниже). Голубым помечены
планеты на карте в облегченном виде (см. ниже).</p>
<img src="/static/manual/fleets_enchance.gif" width="508" height="710" alt="" border="1"/>
<br/>
<p>Желтым цветом подсвечен флот, полностью переданный под наше управление игроком doperst. Все затраты несет
другой игрок, все управление доступно и нам, и ему. Обратите внимание: получить управление чужим флотом
может любой игрок, передавать управление можно только на платной подписке. Если и получатель, и доверитель
имеют платную подписку, то разведка зондами заполняет и карту владельца флота, и карту получателя доверенности.</p>
<br/>
<img src="/static/manual/fleets_control.gif" width="508" height="586" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2>Усовершенствованный вид для карты</h2>
<p>Карту можно облегчить, включая показ гистограммы ресурсов только при наведении мыши (сравните планеты с малиновым и голубым выделением).</p>
<p>Красным показаны пользовательские метки планет, в частности планета
509:519 помечена домиком что, вероятно, означает, что это домашний мир какого-то игрока.</p>
<p>Оранжевые метки показывают пользовательскую окраску других игроков (подробнее см. ниже).</p>
<p>Зеленым выделен процент прироста населения на планете, который показывается во всплывающей подсказке
вместе с прочими свойствами планеты.</p>
<p>Синяя обводка так же интересна и тем, что на ней показаны свойства планеты, на которой мы еще не были
(маркер заселенности отсутствует, а информация по ресурсам и пригодности есть). Подробно возможность вручную вводить свойства планеты будет описана ниже.</p>
<img src="/static/manual/planetmap_enchanced.gif" width="393" height="392" alt="" border="1"/>
<br/>
<br/>
<h2>Пометки для планет</h2>
<p>Для каждой планеты можно задать графическую метку (выделено малиновым) и текстовый комментарий
(выделено красным). Так же можно вручную указать свойства планеты (зеленая метка) – вам мог сообщить результаты разведки сосед,
к примеру. При вводе свойств планеты вручную данные не проверяются и помечаются как сомнительные
(знаки вопроса вверху). Впоследствии данные можно вручную поменять либо провести разведку зондом.</p>
<img src="/static/manual/set_planet_ext_prop.gif" width="359" height="381" alt="" border="0"/>
<br/>
<p>Обратите внимание, что все пометки и информация по разведке остаются видны и после окончания срока
подписки, но менять или отключать их уже нельзя.</p>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность поместить задание на постройку в начало очереди</h2>
<p>Вместо того, чтобы сперва отменять 15 шахт, а потом снова ставить их в очередь, просто передвиньте срочное задание в начало очереди одним кликом.</p>
<img src="/static/manual/quick_build.gif" width="359" height="278" alt="" border="1"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность заказать сразу несколько зданий</h2>
<p>Вместо того, чтобы 15 раз кликать для заказа 15-и шахт, можно просто указать число зданий, и они сразу окажутся в очереди.</p>
<img src="/static/manual/build_many.gif" width="360" height="242" alt="" border="1"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность сразу поместить в новый флот несколько юнитов</h2>
<p>Вместо того, чтобы сперва создавать флот, потом помещать туда транспорт и добавлять
по одному контейнеры, выделите все контейнеры и транспорты и просто создайте новый флот одним кликом.</p>
<img src="/static/manual/fleet_from_choosen.gif" width="359" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2>Отображение коррупции в списке планет</h2>
<img src="/static/manual/corruption.gif" width="358" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность сразу заказать несколько контейнеров с ресурсами</h2>
<img src="/static/manual/multipack.gif" width="358" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность сразу заказать несколько контейнеров с деталями.</h2>
<img src="/static/manual/multipack_parts.gif" width="358" height="379" alt="" border="0"/>

<br/>
<br/>
<h2>Просмотр и манипуляции с гарнизонами на вкладке Флоты.</h2>
<p>Наравне с флотами вы сможете посмотреть, что твориться у вас в гарнизонах с привязкой
к карте и возможностью быстро формировать флоты.</p>
<img src="/static/manual/harrisones.gif" width="508" height="714" alt="" border="1"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность задать цвет игрокам</h2>
<p>Назначив цвет определенному игроку, вы сможете всегда отличить его флоты и его планеты
на карте и во всех списках.</p>
<img src="/static/manual/colored_fleets.gif" width="359" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<img src="/static/manual/colored_fleets_on_map.gif" width="359" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<img src="/static/manual/colorizing_em.gif" width="358" height="442" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2>Возможность выбирать для своих юнитов цвет</h2>
<p>Теперь разным проектам на основе одного шасси можно задать разный цвет. Больше вы не перепутаете
мирный грузовой транспорт с военным штурмовым бронированным транспортом, а ваши юниты будут выгодно
отличаться от того, что продают ваши конкуренты.</p>
<img src="/static/manual/colored_units.gif" width="358" height="379" alt="" border="0"/>
<br/>
<br/>
<h2><a name="tech_shift"/>Возможность конструировать юниты высоких уровней</h2>
<p>Вы сможете создавать проекты, не доступные на вашем технологическом уровне.
	Подготовьтесь к технологическому прогрессу заранее, исследуйте новые шасси и детали, экспериментируйте и планируйте
	свое развитие. На расширенной подписке вы сможете задать произвольный сдвиг технологии,
	на стандартной подписке вы сможете эмулировать максимум ваш текущий уровень +2.</p>
<p>Возможность проектировать недоступные вам в данный момент юниты <strong>не означает</strong> возможность
	строить по этим проектам прототипы или штучные юниты. На реальное производство сдвиг
	не влияет.</p>
	<img src="/static/manual/tech_lvl_advance.gif" width="360" height="381" alt="" border="0"/>
</body>
</html>