<html>	<overtitle>Описание правил игры</overtitle>	<subtitle>Обязанности игрока</subtitle>	<body>		<h2>Обязанности игрока</h2>		<ol>			<li><b>Общение в D&amp;C:</b> Нельзя на открытых игровых каналах высказываться оскорбительно об игроках, GameMaster-е и о проекте в целом.			Если вы играете в РиВ, уважайте окружающих. Если не можете - уходите. Запрещен спам и публикация реферальных ссылок.</li>			<li>Политика модерирования публичных автоподписных каналов устанавливается Администрацией на свое усмотрение. Недовольные игроки вправе				создавать альтернативные каналы и модерировать их так, как им кажется правильным, но на публичных каналах				критиковать действия модератора запрещено. Если вам кажется, что модерирование ведется некорректно (всякое бывает) - пишите				GameMaster-у, будем разбираться.</li>			<li><b>Доступ к серверу:</b> На бесплатных акаунтах использование любых средств доступа к серверу, помимо стандартного web-браузера, является неправомерным. Использование любых расширений функциональности браузера, кроме dc_codes и dcmenu, так же является неправомерным.</li>			<li>На платных акаунтах допускается использование любых средств доступа к серверу, не создающих повышенной нагрузки. А именно: число одновременных сессий не должно превышать двадцати и число запросов в секунду не должно превышать десяти.</li>			<li>Читерство: Нельзя пользоваться глюками с целью развития/победы в битве/etc. Если в описании (которое вы сейчас читаете) сказано, что шахта повышает			скорость добычи на 20%, а вы увидите, что ваша шахта повышает на 120%, вы обязаны немедленно сообщеть GameMaster-у на соответствующем			канале коммуникатора либо в личную почту, либо на e-mail, об обнаруженной ошибке. Затем следует действовать так, чтобы минимизировать			последствия глюка. Если вам привалили лишние ресурсы, не нужно кидаться строить на них флот и наместников.			Если вы не уверены, что видите ошибку – спросите на канале «Вопросы по игре». Если вы заметили глюк с опозданием – сообщите с опозданием.</li>		</ol>		<h2>Наказание игрока</h2>		<p>Нарушение любого из приведенных выше правил игроком автоматически означает его отказ от каких либо претензий к администрации проекта,			в том числе признание отсутствия каких-либо финансовых обязательств Администрации перед данным игроком.</p>		<p>Администрация оставляет за собой право удалить, лишить права писать на открытых каналах, выставить на зомби-торги,			заблокировать или передать кому-либо на свое усмотрение любые игровые акаунты,			неопровержимо уличенные в нарушении приведенных выше правил.</p>		<p>За своевременное сообщение о критичных для геймплея глюках Администрация, на договорной основе, готова вознаграждать информаторов.</p>		<h2>Ненаказуемые действия</h2>		<p>Любое использование игровых объектов в соответствии с правилами является правомерным. Если, согласно описанию, некоторый			обьект (шахта) дает некоторый эффект (прирост добычи на 20%), игрок вправе этим пользоваться.</p>		<p>Если администрация в дальнейшем принимает решение о том, что эффект был некорректным, приводил к дисбалансу и читам,			ответственность за такое положение вещей полностью лежит на Администрации и игрок не может быть наказан за действия,			не противоречившие существовавшим правилам.</p>		<p>Если вы своевременно уведомили администрацию о глюке, но его действие неизбежно и общеизвестно (например встречный абордаж вдруг станет невозможен, а у вас идет война), 			Администрация вправе лишить вас полученного в результате глюка преимущества, но не имеет права применять какие-либо карательные меры. Следует отличать			неизбежно встречаемый глюк (глюк абордажа) и не появляющийся произвольно (получение ресурсов из ниоткуда после определенных манипуляций с очередью построек).			За последнее вы гарантированно получите вайп, если будете умышленно пользоваться.</p>	</body></html>