<html>
	<subtitle>Политика</subtitle>
<body>
<!--<p><em>Сунь-цзы сказал: война – это великое дело для государства, это почва жизни и смерти, это путь существования и гибели.</em><br/>
(Искусство войны, Сунь-цзы)</p>
<br/>-->
<h2>Общая информация</h2>
<p>Хотя в D&amp;C ведутся войны, развивается экономика и торговля, эта игра не
о войне, не об экономике и не о торговле.</p>
<p>Хотя в игре есть альянсы, верные вассалы и заботливые лорды, это игра не
о союзах и не о сотрудничестве.</p>
<p>Хотя каждый может играть здесь сам за себя, отстоять свое право
на самостоятельность и гордо смотреть на соседей, это игра не об одиночках.</p>
<p>Можно играть в эту игру честным самураем, до конца верным своему
сюзерену, но это игра не о верности.</p>

<p>Это игра о том, что победителей не судят. О том, что
успех и предательство стоят рука об руку. О том, что удел слабых духом – рабство. И
о том, что роли господина и раба могут поменяться за один ход. О том, что власть
невозможно разделить. И власти не бывает слишком много.</p>

<p>Ты сможешь играть в D&amp;C так, как тебе захочется. Ты можешь стать
честным рыцарем, беспринципным наемником или мирным крестьянином. Но в
этой вселенной законы пишут победители. А путь к победе усеян не розами.</p>
<p><em>Война – это путь обмана.</em> (Искусство войны, Сунь-цзы)</p>
<h2>Технические подробности :)</h2>
<p>Техническая сторона дела весьма проста. Как всегда, вы назначаете каких-то игроков
врагами, каких-то друзьями. Как всегда, вы не можете знать, кем вас считают другие.</p>
<br/>
<p><strong>Но.</strong></p>
<br/>
<p>Отношения лорда с вассалом не укладываются в эту схему. Во-первых, вассальные отношения
можно установить только по инициативе лорда, который должен для этого иметь минимум двух наместников и
привести одного из своих наместников на домашний мир предполагаемого вассала. Наместник посылает предложение
о принятии подданства владельцу планеты, а тот уже волен принять или отклонить это
предложение. Или просто его игнорировать.</p>
<p>Если вассал соглашается принять подданство, его согласие вступает в действие немедленно.
Уведомление об отказе так же отправляется неудачливому лорду мгновенно.</p>
<p>Помимо трудностей с установлением феодальных отношений есть еще одна особенность: их разрыв происходит
в двустороннем порядке. Ваш лорд узнает о том, что вы отказываетесь выплачивать налоги
сразу же.</p>
<p>Максимальное число вассалов равно (число_наместников – 1)*3.</p>
<h2>Выгоды вассальных отношений</h2>
<p>Вассальные отношения дают вассалу естественный уровень технологии его лорда (уровень,
который бы имел лорд без вассалов, только за счет своих ресурсов). Это, в частности, означает,
что вассальные отношения с равным по силе игроком не являются для вассала непосредственно выгодными.</p>
<p>Лорд получает налоги, которые, помимо того, что позволяют латать дыры в бюджете,
сильно двигают его науку вперед. Один кредит от вассала дает в несколько раз больший научный прогресс, чем
один кредит, нажитый честным трудом.</p>
<p>Помимо очевидного покровительства слабым игрокам вассальные отношения имеют и еще одну сторону.
Иногда выгодно объединиться даже игрокам одного уровня и вместе нападать или защищаться. Один
экономический и научный центр позволяет получить недоступные единицам высоты технологии,
лучше координировать действия и перераспределять ресурсы. Создавая, впрочем, почву для
злоупотреблений.</p>
</body>
</html>