<html>
	<overtitle>FAQ</overtitle>
	<subtitle>Общие вопросы</subtitle>
<body>
<h2>FAQ по игре: общие вопросы</h2>
<ol>
	<li><a href="#login_errors">У меня проблемы со входом в игру, ввожу пароль, но ничего не меняется и ошибок не пишет, в чем дело?</a></li>
	<li><a href="#mults">Тут что, можно мультов регистрировать?! Я могу иметь сколько угодно учетных записей??!!</a></li>
	<li><a href="#mults1">Постойте-постойте, то есть вы поощряете читерство?</a></li>
	<li><a href="#forum">Где игровой форум?</a></li>
	<li><a href="#login">Не могу зайти в игру. Глючит логин, сервер недоступен и вообще беда. Что делать?</a></li>
	<li><a href="#where_my_acc">Эй, где моя учетная запись? Я регистрировался пол года назад и
теперь вернулся потратить накопленные богатства, а игра говорит, что мой пароль не
опознан!</a></li>
	<li><a href="#spend_money">У меня тут возник излишек наличности. Могу я получить от игры
дополнительное удовольствие, потратив деньги?</a></li>
	<li><a href="#wm_nightmare">WebMoney – это страх и ужас, а попроще вам заплатить никак нельзя?</a></li>
</ol>
<br/>
<br/>

<p><a name="login_errors"/><strong>Q: У меня проблемы со входом в игру, ввожу пароль, но ничего не меняется и ошибок не пишет, в чем дело?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Попробуйте следующее:</p>
<ol>
	<li>Отключите гугл акселератор, прокси и прочие причиндалы, стоящие между вами и Интернетом. Они часто глючат. Попробуйте еще раз. </li>
	<li>Почистите куки и кэш в вашем браузере. Попробуйте еще раз.</li>
	<li>Попробуйте воспользоваться другим браузером, например <a href="http://www.opera.com/download/">Opera</a> или
		<a href="http://www.mozilla.org/">Mozilla/FireFox</a>.
		Описываемый вами глюк происходит, в основном, у пользователей IE, в Опере,
		к примеру, он не встречается. Более того, способность Оперы принудительно
		кэшировать рисунки даст многим акселераторам фору 100 очков вперед.</li>
	<li>Если вы уверены, что никаких прокси/файрволов у вас нет и два различных браузера не работают
		при безупречно настроенном времени – пишите на
		<a href="mailto:grib@gribuser.ru">grib@gribuser.ru</a>.
		Но в 99 случаях из ста у вас (или у вашего провайдера) просто стоит кривой прокси,
		анонимайзер или другая подобная некорректно настроенная программа, убившая ваши куки или
		кэширующая то, что сервер кэшировать недвусмысленно запрещает.</li>
</ol>
<br/>
<p><a name="mults"/><strong>Q: Тут что, можно мультов регистрировать?! Я могу иметь сколько угодно учетных записей??!!</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да, вы можете завести себе столько учетных записей, сколько захотите.</p>
<br/>
<p><a name="mults1"/><strong>Q: Постойте-постойте, то есть вы поощряете читерство? С учетом возможностей вассальной
системы я сейчас с мультами такого тут наделаю, такого... И это что – все можно???!!</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да, все это можно. Но не обольщайтесь.</p>
<p>Управление достаточно развитой учетной записью будет отнимать у вас
	минимум час в день, а вероятней всего, несколько часов. Каждый день. С необходимостью минимум
	два раза в день войти на сервер.
	Плюс к этому, особенности человеческого восприятия таковы, что ведение двух параллельных империй
	потребует много больше времени, чем время для одной помноженное на два. Фактически, ведение более, чем
	трех развитых (больше трех месяцев после регистрации) учетных записей можно считать малореальным
	делом для человека со способностями в пределах нормального и постоянной работой/учебой.
	Пять развитых учетных записей вести почти нереально. Десять, возможно, под силу единицам, но
	долго такое не выдержит никто.</p>
<p>Нет необходимости ограничивать то, что ограничила за нас сама природа. Заведите себе столько учетных записей,
	сколько вам хочется, экспериментируйте со стратегий, тактикой, присматривайтесь к игре и соседям и по мере роста
	ваших империй с легким сердцем избавляйтесь от неудачных. Неспешное развитие игры в начале даст вам хорошие
	возможности для экспериментов и солидный багаж знаний на выходе.</p>
<br/>
<p><a name="forum"/><strong>Q: Где игровой форум?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Форум в D&amp;C встроен в игру и является, фактически, важной частью геймплея. После
	регистрации в игре вы получаете и доступ к игровым форумам (т.н. «каналам») на вкладке «Связь».</p>
<p>Игровой форум работает быстро, очень экономичен в плане трафика, не требует отдельного логина и в
	прочих отношениях значительно предпочтительнее большинства существующих сейчас форумных движков.</p>
<br/>
<p><a name="login"/><strong>Q: Не могу зайти в игру. Глючит логин, сервер недоступен и вообще беда. Что делать?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Существует <a href="http://gribuser.fastbb.ru/">форум для форс-мажорных ситуаций</a>, там можете почитать о возможных
	проблемах и путях их решения.</p>
<br/>
<p><strong>Q: Но трех мультов все-таки вести можно, так? То есть кто-то получит преимущество
	ничего не отдавая? И он всех победит?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да. Нет. Нет.</p>
<p>В этой игре преимущество нельзя купить, но его можно заработать. Автору представляется
	справедливым, что человек, тратящий больше времени на игру, будет сильней того, кто
	тратит на игру мало времени. Вы не можете получить в игре преимущество просто так, но вы можете
	его заработать. Автор не планирует приравнивать новичка и хардкорщика, только что зарегистрированного
	игрока и годовалую империю. Вам придется смириться с тем, что в игре будут игроки сильнее
	вас. И будут игроки слабее вас.</p>
<p>Вместо того, чтобы отнять силу у сильных и тем спасти слабых, но лишить игру смысла, игра регулирует
	отношения сильных со слабыми таким образом, чтобы все остались целы, заняты и довольны. Ну ок, во время
	войны империй не проявивший достаточно гибкости вассал может и не уцелеть, но не об том речь :).</p>
	<p>Ни один
	самый способный мультовод не сможет добиться того, чего сможет добиться немультовый активный игрок,
	имеющий десяток реальных вассалов, союзников и деловых партнеров. Эта игра построена на политике и
	взаимодействии, и иметь самый неприступный "кластер" вовсе не значит быть самым сильным. Вы обнаружите,
	что политическое влияние и экономические рычаги часто окажутся много эффективней грубой силы, а
	непопулярный и агрессивный сосед будет раздавлен объединенными усилиями более слабых игроков.
	Лидерство в империях, впрочем, по праву будет принадлежать самым способным из мультоводов. И автору
	это видится справедливым.</p>
<br/>

<p><a name="where_my_acc"/><strong>Q: Эй, где моя учетная запись? Я регистрировался пол года назад и
теперь вернулся потратить накопленные богатства, а игра говорит, что мой пароль не
опознан! Что за беспредел?!!</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Чтобы держать число зомби в игровой вселенной в разумных пределах, неактивные
	учетные записи бесплатных игроков удаляются по следующим правилам:</p>
<p>Учетные записи игроков, зарегистрировавшихся, но не выбравших себе планету, удаляются через два дня.</p>
<p>Игроки, ни разу не зашедшие в игру после регистрации и выбора планеты, удаляются через 5 дней.</p>
<p>Игроки, не зашедшие ни разу за двадцать пять дней, удаляются или зомбируются для последующей продажи.</p>
<p>Игроки, со времени последнего входа которых прошло больше времени, чем
	от регистрации до последнего входа, удаляются, но не раньше, чем через семь дней от последнего входа.</p>
<p>Вкратце суть дела сводится к тому, что нужно входить в игру минимум раз в неделю. Либо
купить платную подписку.</p>
<br/>

<p><a name="spend_money"/><strong>Q: У меня тут возник излишек наличности. Могу я получить от игры
дополнительное удовольствие, потратив деньги?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да, можете. Прежде всего, вы можете купить себе
платную подписку. О текущих ценах и сроках на подписку вы можете узнать на закладке <a href="/settings/">Настройки</a>.
В платную подписку входит возможность использования скриптов и множество различных больших
и маленьких усовершенствований интерфейса. Вы можете посмотреть <a href="/about/subscription/">полный список
возможностей</a>, доступных в платной подписке и включить себе недельную пробную бесплатную
расширенную подписку на закладке <a href="/settings/">Настройки</a> и попробовать все платные возможности сами.</p>

<br/>
<p><strong>Q: А как насчет продать мне что-то более полезное? Планету, юнит, ресурсы, наконец?
Расу с нарушенным балансом? Головы моих врагов?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Никак. Все ресурсы в игре должны быть произведены в игре. Вы не можете
импортировать в игровую вселенную реальные деньги.</p>
<p>Period.</p>
<p><strong>НО</strong>. Кое-что вы <strong>можете</strong> сделать.
Например, купить что-то у другого игрока. Если найдется продавец, вы можете даже купить
готовую империю. Хотя и весьма сомнительно, что такой метод игры может принести
удовлетворение. Лучше купите себе медаль или орден у какого-нибудь ветерана.</p>

<br/>
<p><a name="wm_nightmare"/><strong>Q: WebMoney – это страх и ужас, а попроще вам заплатить никак нельзя?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> WebMoney прикидывается страхом и ужасом, но на самом деле все не просто, а очень просто.
Я расскажу вам, как за 16 кликов завести себе кошелек и перевести на него деньги из любого уголка России.</p>
<ol>
	<strong>Как завести себе кошелек WM</strong> (10 кликов)
	<li>Идете на страницу <a href="https://www.wmcert.com/Rus/Asp/Registration.asp">Регистрации WMKeeper light</a> (ни в коем случае не пользуйтесь WM Keeper Classic!!!).</li>
	<li>Ставите там пять галочек (шесть кликов уже позади!), вводите свой e-mail и пароль дважды. Жмете кнопку "Зарегистрироваться". Все,
		кошелек WM у вас уже есть. Теперь нужно положить на него деньги, на это уйдет еще шесть кликов.</li>
</ol>
<ol>
	<strong>Как положить в WMR-кошелек немножко денег</strong> (6 кликов + поход в Сбербанк)
	<li>Идете на страницу <a href="https://banking.webmoney.ru/asp/signedloginformnew.asp?SP=RUInPayment%2Easp">банковского перевода рублей на счет WMR</a>.</li>
	<li>Выбираете способ авторизации "WebMoney Keeper Light", авторизуетесь.</li>
	<li>Указываете сумму платежа, выбираете способ "через Сбербанк".<br/><small><i>При платеже за игру рублями обменный автомат начислит
		вам комиссию, точную рублевую сумму к оплате можно <a href="https://www.roboxchange.com/Client/Index.p">посчитать здесь</a>.</i></small></li>
	<li>Жмете заказать, соглашаетесь с заявкой и получаете две платежки, готовые к печати.</li>
	<li>Распечатываете платежку, идете в Сбербанк и оплачиваете.</li>
</ol>

</body>
</html>