<html>
	<subtitle>Вместо мануала</subtitle>
<body>
<h2>FAQ по игре: замена мануала</h2>
<p>До того, как вы решите, что D&amp;C достойна времени, потраченного на чтение
	мануала, можете обходиться этим разделом FAQ. Тут освещены почти все вопросы,
	задаваемые в начале игры не прочитавшими мануал игроками.</p>
<p>Однако имейте в виду, что
	шпаргалки не заменят вам учебника и просмотреть мануал рано или поздно придется.</p>
<ol>
	<li><a href="#farming">Для чего нужен Генератор/Шахта/Биоферма?</a></li>
	<li><a href="#emptyfleet">Как удалить пустой флот?</a></li>
	<li><a href="#myrace">Я выбрал основной ресурс для расы Энергию (Минералы, Органику), а теперь
		не могу добывать себе эту Энергию (Минералы, Органику). В чем дело?</a></li>
	<li><a href="#colonize">Как колонизировать планету?</a></li>
	<li><a href="#planetview">По виду планет на карте можно судить об их размере, типе, ресурсах и тд?</a></li>
	<li><a href="#namedplanet">Я обнаружил пустую планету, имеющую имя. К чему бы это?</a></li>
	<li><a href="#minortime">У меня отрицательное время постройки у шахты (пехоты, шаттла, ...), это глюк?</a></li>
	<li><a href="#popgrowth">Не понял, почему замедлился прирост населения. Как растет население планеты?</a></li>
	<li><a href="#science">Как управлять развитием науки?</a></li>
	<li><a href="#howmanys1">Сколько человек поместится на планету с S = 10?</a></li>
	<li><a href="#killemall">Что будет, если заселить планету с отрицательным приростом населения? Все умрут?</a></li>
	<li><a href="#vassal">Вассалитет. Плюсы и минусы?</a></li>
	<li><a href="#fast">Хочу лететь на другой край мира за один ход. Через гиперврата, например. Можно?</a></li>
	<li><a href="#coloniseunknown">Можно ли колонизировать неисследованную планету?</a></li>
	<li><a href="#manycolonies">Хочу переселить население на другую планету. Хочу колонизировать сразу двумя колониями. Это возможно?</a></li>
	<li><a href="#channels">Как подписаться на общий/приватный канал? Как создать общий/приватный канал?</a></li>
</ol>
<br/>
<br/>


<p><a name="farming"/><strong>Q: Для чего нужен Генератор/Шахта/Биоферма?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Они повышают добычу энергии/Минералов/Органики. Если ваша раса,
	к примеру, принадлежит семейству Humans, то Шахта и Генератор обогатят вас запасами ресурсов, а Биоферма
	ускорит прирост населения. Ускорение важно до тех пор, пока планета на заполнится, после этого
	биофермы можно сносить.</p>
<p>Если же ваша раса, к примеру, создана на основе энергии, то ускоренный прирост населения вам обеспечит
	генератор.</p>
<p>Обычно строительство зданий для ускорения роста населения оправдано только на
	новых колониях, на заселенных на 30% и более наращивать добычу основы расы бессмысленно.</p>
<br/>
<p><a name="myrace"/><strong>Q: Я выбрал основной ресурс для расы Энергия (Минералы, Органику), а теперь
		не могу добывать себе энергию. В чем дело?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Если вы создали расу с основным ресурсом Энергия, ваши подданные будут съедать всю
	энергию. Если вы вздумаете построить Генератор, ваши подданные будут сытнее есть и быстрее плодиться, но энергию добывать не
	начнут.</p>

<br/>
<p><a name="planetview"/><strong>Q: По виду планет на карте можно судить об их размере, типе, ресурсах и тд?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> По виду планет можно судить только о размере, да и то приблизительно (±5 единиц).
	Цвет и другие свойства распределены случайно.</p>

<br/>

<p><a name="colonize"/><strong>Q: Как колонизировать планету?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Алгоритм следующий:</p>
<ol>
	<li>Строим юнит «Колония»</li>
	<li>Переносим его во флот со свободными транспортными отсеками (например, во Флот содержащий Шаттл) и летим на интересующую планету</li>
	<li>Когда Флот долетит до планеты, идем на вкладку «Флоты», выбираем Колонию и жмем на кнопку «Колонизировать»</li>
</ol>
<br/>

<p><a name="namedplanet"/><strong>Q: Я обнаружил пустую планету, имеющую имя. К чему бы это?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Это древняя планета, которую оставили ее прежние обитатели. Она ничем от
	безымянных планет не отличается, там нет ни артефактов, ни построек. Просто кусочек истории.
	Можете колонизировать ее и переименовать.</p>

<br/>
<p><a name="minortime"/><strong>Q: У меня отрицательное время постройки у шахты (пехоты, шаттла, ...), это глюк?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет, это нормально. Потраченные на производство человеко-часы не пропадают при
	отмене построек до тех пор, пока в очереди заданий есть хоть одно здание. Если вы закажете долгострой,
	а потом отмените его, производства может хватить на десяток более мелких построек. Отрицательное время постройки
	показывает, что постройка не израсходует все накопленные человеко-часы, но строиться будет по-прежнему не более,
	чем одна вещь за ход.</p>

<br/>
<p><a name="popgrowth"/><strong>Q: Не понял, почему замедлился прирост населения. Как растет население планеты?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> По мере заполнения планеты (после 50%) скорость прироста населения падает и
	прекращается при ~100% заполнении. Строя, к примеру, Биофермы для людей, можно ускорить заселение, но рост
	все равно прекратится при заполнении поверхности.</p>

<br/>
<p><a name="science"/><strong>Q: Как управлять развитием науки?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Никак, наука привязана к вашим доходам. В экономически продвинутом обществе технологии совершенней.
	Чем больше денег – тем совершенней наука. Деградирует империя – наука деградирует.</p>

<br/>
<p><a name="howmanys1"/><strong>Q: Сколько человек поместится на планету с S = 10?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> 20000 зеленочеловечков. Если быть дотошным, до 20000, вероятно, не дойдет, рост остановится
	где-нибудь на 19996 из-за падения скорости прироста по мере заполнения.</p>

<br/>
<p><a name=""/><strong>Q: Что будет, если заселить планету с отрицательным приростом населения? Все умрут?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Не обязательно. Фактически, полное вымирание возможно только при приросте в -50%, во
	всех других случаях останется несколько (возможно, 1) зеленочеловечек. Этой особенностью
	широко пользуются во время войны для выставления планет подскока на первый попавшийся астероид.</p>

<br/>

<p><a name="vassal"/><strong>Q: Вассалитет. Плюсы и минусы?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Все очень индивидуально. Обычно сильный вменяемый лорд это очень хорошо – он даст вам
	технологии, сведения о планетах, юниты... все, что сочтет нужным. Вассалитет с приблизительно равным
	просто сделает его сильнее. Обычно это нежелательно, но иногда очень полезно. Готового рецепта нет.</p>

<br/>


<p><a name="fast"/><strong>Q: Хочу лететь на другой край мира за один ход. Через гиперврата, например. Можно?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет. Если вы хотите лететь далеко, собирайте экспедицию и летите туда долго.
	Колумб плыл к Америке чертову прорву времени, вам придется повторять его путь, если хотите попутешествовать.
	Наличие в игре расстояний является частью геймплея.</p>

<br/>

<p><a name="emptyfleet"/><strong>Q: Как удалить пустой флот?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Никак. После расчета хода он будет автоматически расформирован.</p>

<br/>

<p><a name="coloniseunknown"/><strong>Q: Можно ли колонизировать неисследованную планету?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да. Но население там может начать вымирать, если планета вам не подходит.</p>

<br/>

<p><a name="manycolonies"/><strong>Q: Хочу переселить население на другую планету. Хочу колонизировать сразу двумя колониями. Это возможно?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет. Вы не можете искусственно ускорить рост населения. Если хотите быстрого заселения,
	создайте расу с бонусом по приросту.</p>

<br/>
<p><a name="channels"/><strong>Q: Как подписаться на общий/приватный канал? Как создать общий/приватный канал?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Управление подпиской на каналы и создание собственных каналов осуществляется
	на вкладке «Настройки». Подписаться на закрытый канал можно только по приглашению. Если при создании канала
	вы не установите галку «Любой может читать», то канал будет закрытым, и вы сможете приглашать избранных
	подписчиков на него.</p>

</body>
</html>