<html>
	<subtitle>Экономика</subtitle>
<body>
<h2>FAQ по игре: Добыча, производство, строительство, экспансия</h2>
<ol>
	<li><a href="#buildspeed">Скорость постройки зданий/юнитов зависит от свободного населения или от общего?</a></li>
	<li><a href="#taxe">Как установить индивидуальный налог?</a></li>
	<li><a href="#demolish">Возвращают ли взорванные здания/юниты ресурсы?</a></li>
	<li><a href="#canceled">При отмене строительства ресурсы возвращаются?</a></li>
	<li><a href="#popgrowth">Если на планете ничего не строится, народ быстрей размножается? Или как?</a></li>
	<li><a href="#growthspeed">Планеты с каким приростом населения стоит заселять? 0.5% – это нормально?</a></li>
	<li><a href="#corruption_taxe">Коррупция существует только в колониях, к налогам на вассала она не имеет отношения?</a></li>
	<li><a href="#hw">Что такое Домашний мир? Зачем он нужен? Можно ли его переместить на другую планету? Что происходит при уничтожении Домашнего мира?</a></li>
	<li><a href="#corruption">Не понял, как работает коррупция. Можно подробно разжевать?</a></li>
</ol>
<br/>
<br/>

<p><a name="buildspeed"/><strong>Q: Скорость постройки зданий/юнитов зависит от свободного населения или от общего?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Скорость строительства зависит от общего населения планеты, свободно оно или занято – не важно.</p>
<br/>
<p><a name="taxe"/><strong>Q: Как установить индивидуальный налог?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Никак. Налог един для всех вассалов.</p>

<br/>
<p><a name="demolish"/><strong>Q: Возвращают ли взорванные здания/юниты ресурсы?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет, взорванные юниты ничего не возвращают.</p>
<br/>
<p><a name="canceled"/><strong>Q: При отмене строительства ресурсы возвращаются?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Ресурсы возвращаются полностью, а затраченные человеко-часы переходят на
	следующую постройку. Однако, если очередь строительства пуста, то человеко-часы теряются.</p>

<br/>
<p><a name="popgrowth"/><strong>Q: Если на планете ничего не строится, народ быстрей размножается? Или как?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> ...или как. На любовь у народа всегда есть время. По ночам. ;-)</p>

<br/>
<p><a name="growthspeed"/><strong>Q: Планеты с каким приростом населения стоит заселять? 0.5% – это нормально?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> В начале игры заселять планеты с приростом менее 2% нежелательно, менее 1% крайне
	нежелательно – ваше развитие ощутимо замедлится. Позднее можно спокойно занимать планеты даже с приростом 0.2%
	и менее, если по другим показателям они вам подходят.</p>
<br/>

<p><a name="corruption_taxe"/><strong>Q: Коррупция существует только в колониях, к налогам на вассала она не имеет отношения?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да.</p>

<br/>

<p><a name="hw"/><strong>Q: Что такое Домашний мир? Зачем он нужен? Можно ли его переместить на другую планету? Что происходит при уничтожении Домашнего мира?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Домашний мир, иначе – Столица, выбирается Вами при создании нового аккаунта в начале игры. От других Ваших планет он отличается только тем, что на него не распространяется коррупция и только на нём Вам могут предложить подданство. Других отличий нет. Перемещение на другие планеты не предусмотрено, за исключением случая уничтожения столицы в результате вторжения. При уничтожении столицы новая выбирается из оставшихся планет случайным образом.</p>
<br/>

<p><a name="corruption"/><strong>Q: Не понял, как работает коррупция. Можно подробно разжевать?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Вот наглядная иллюстрация с пояснениями:</p>
<br/>
<img src="/static/manual/corruption/step1.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>В начале игры Вам выдается одна планета – HW (Home World – Домашний Мир) и один Наместник (корона). На HW коррупция всегда равна 0% (HW вообще не участвует в расчетах коррупции), а новых планет у нас еще нет.</p>
<br/>
<img src="/static/manual/corruption/step2.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>Мы колонизировали первую планету. Так как у нас на HW сидит Наместник, а HW не участвует в расчетах коррупции,
то на новой планете 0% коррупции (HW сам по себе 0%, на ближайшей к нему 0% благодаря Наместнику).
Наместник распространяет свое влияние на ближайшие к нему планеты следующим образом: 0% – 10% – 25% – 50% – 85% – 95% (для остальных).</p>
<br/>
<img src="/static/manual/corruption/step3.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>Еще одна планета. Расстояние до нее меньше чем до предыдущей, так что наместник
	сперва берет ее (0%), потом берет старую (10%).</p>
<br/>

<img src="/static/manual/corruption/step4.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>Еще плюс одна. Расстояние до нее меньше чем до первой, но больше, чем до второй. Она вытесняет со второго
	места нашу первую колонию, так что там теперь 25%.</p>
<br/>
<img src="/static/manual/corruption/step5.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>Еще плюс одна планета и второй наместник. Теперь у нас два первых места, два вторых и два третьих.
	раздача идет в прежнем порядке, но объемы возросли, до 25% дело уже не доходит.</p>
<br/>

<img src="/static/manual/corruption/step6.gif" alt="" width="364" height="165" hspace="10" border="0"/>
<p>Второй наместник переехал на новую планету (пока он ехал, коррупция подскочила, а после его перехода в
гарнизон опять упала) и теперь раздача идет из двух разных центров.
Новый наместник первое место отдает планете, на которой сидит, второе – ближайшей. Первый наместник
первое место отдает ближайшей планете, так как HW он за планету не считает.</p>
<br/>

</body>
</html>