<html>
	<subtitle>Торговля</subtitle>
<body>
<h2>FAQ по игре: Торговля, обмен ресурсами</h2>
<ol>
	<li><a href="#rts">Хочу торговать ресурсами на центральной бирже. Чик – и готово. Можно?</a></li>
	<li><a href="#whattotrade">Как и чем можно торговать? Что для этого нужно?</a></li>
	<li><a href="#prices">А какие цены на ресурсы/юниты сейчас в игре?</a></li>
	<li><a href="#unitstats">Отгруженный получателю юнит сохраняет характеристики расы-производителя?</a></li>
	<li><a href="#tradeparts">Можно использовать детали других рас при сборке?
		Как передать деталь другому игроку?</a></li>
	<li><a href="#gov_trade">Наместниками тоже торговать можно?</a></li>
	<li><a href="#race_nature">А если мне отгрузят природу расы в контейнере?</a></li>
	<li><a href="#multipack">Можно в один контейнер загрузить Транспорт набитый Танками?</a></li>
</ol>
<br/>
<br/>


<p><a name="rts"/><strong>Q: Хочу торговать ресурсами на бирже. Чик – и готово. Можно?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет. Вы можете торговать со своими непосредственными соседями, никакой абстрактной
	торговой площадки нет. Вам придется грузить ресурсы/юниты/детали на транспорты и физически доставлять их
	получателю.</p>

<br/>

<p><a name="whattotrade"/><strong>Q: Как и чем можно торговать? Что для этого нужно?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Торговать можно любыми ресурсами, готовыми юнитами и деталями к юнитам.
	Для торговли ресурсами и готовыми юнитами вам понадобится Таможня. Для торговли
	деталями вам понадобится Фабрика запчастей. Отгруженные ресурсы и юниты покупателю
	перед использованием потребуется снова пропустить через таможню – «растаможить», детали
	же растамаживать не нужно, они готовы к использованию сразу после получения.</p>

<br/>

<p><a name="prices"/><strong>Q: А какие цены на ресурсы/юниты сейчас в игре?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Как договоритесь. Часто лорды снабжают своих вассалов ресурсами и юнитами
	бескорыстно. В игре есть объединения, специализирующиеся на коммерческой торговле. Цены вообще и
	коммерческие отношения в частности никак не регламентируются.</p>

<br/>

<p><a name="unitstats"/><strong>Q: Отгруженный получателю юнит сохраняет характеристики расы-производителя?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да. Независимо от того, кто пользуется юнитом и сколько раз он был перепродан,
	юнит сохраняет технические характеристики, заложенные при создании. Меняются только названия первичного/вторичного
	ресурса, которые он потребляет.</p>

<br/>
<p><a name="tradeparts"/><strong>Q: Можно использовать детали других рас при сборке?
		Как передать деталь другому игроку?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Да, вы можете собирать юниты из деталей других рас и грамотное использование
	чужих деталей повышает эффективность армии на порядок.</p>
	<p>Для использования чужих деталей при <i>проектировании</i> вам необходимо подержать хотя бы один экземпляр
	детали в течение одного хода. Достаточно погрузить контейнер с деталью и выгрузить его обратно, и в архивах вашего КБ навсегда
	останутся ТТХ детали.</p>
<p>Для использования чужих деталей при <i>создании юнитов</i> (прототипов, серийных кораблей – не важно)
	необходимо иметь детали необходимого уровня (именно того, что заложен в проекте) в гарнизоне
	планеты, осуществляющей сборку.</p>
<br/>
<p><a name="gov_trade"/><strong>Q: Наместниками тоже торговать можно?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Здания, Наместников, Колонии продавать нельзя. Только юниты, ресурсы, детали.</p>

<br/>
<p><a name="race_nature"/><strong>Q: А если мне отгрузят природу расы в контейнере?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Вы сможете ее хранить и передавать, но не сможете ее использовать.</p>

<br/>
<p><a name="multipack"/><strong>Q: Можно в один контейнер загрузить Транспорт набитый Танками?</strong></p>
<p><strong>A:</strong> Нет, котлеты – отдельно, мухи – отдельно.</p>

<br/>

</body>
</html>