<html>
	<overtitle>Пошаговое руководство</overtitle>
	<subtitle>Выбираем расу</subtitle>
<body>
<p>Итак, вы готовитесь к игре. Предположим, что выбрать пароль и
указать свой пол вы смогли, не заглядывая в инструкцию. Следующий
шаг – выбор расы. Здесь помощь вам уже не повредит.</p>
<img src="/static/manual/racechoose1.gif" alt="" width="315" height="431" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Для начала выберем стандартную расу. Позднее мы сможем взять ее за основу для
своей собственной либо просто использовать, ничего не меняя.</p>
<p>Возьмем наиболее близкую нам расу – «New Humans» (новые люди).</p>
<p>Кликаем по ней, и переходим к следующему экрану.</p>
<img src="/static/manual/racechoose2.gif" alt="" width="365" height="983" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Итак, что мы имеем? Рассмотрим все по порядку. Зеленая метка
поставлена напротив двух базовых свойств расы «New Humans»&#160;–&#160;природа расы и
основа производства. Природа у людей биологическая, это все знают,
чтобы жить, им нужно кушать белки и углеводы.</p>
<p>В чем же новость? В том, что на планетах
с большими запасами органики, население будет расти быстро (до 5-и процентов за ход!),
а на планетах, бедных белками и углеводами (органика в игре обозначается зеленым цветом, кстати)
население будет расти медленно. Ситуацию с недостатком органики можно решить
строительством сразу после заселения Биоферм, но этот метод имеет свои ограничения.</p>
<p>Население в D&amp;C является основным
источником дохода, чем больше ваше население, тем быстрей идет добыча ресурсов, тем
быстрей идет производство и тем больше денег планета приносит.</p>
<p>Индустрия людей основана на переработке минералов, будь то железная руда,
каменный уголь или кремний. Это опять же не новость для нас :).
Основа производства – основной ресурс, влияющий на промышленность.
Вы будете его добывать и тратить на строительство и поддержку вашей армии.
Чем больше минералов будет на планете, занятой людьми, тем больше минералов
будут на этой планете добывать и тем больше кораблей вы сможете построить.
Однако, если на планете не будет органики, чтобы ее заселить потребуется
очень много времени, так что одних минералов недостаточно.</p>
<p>На самом деле, в игре есть <strong>три</strong> ресурса: минералы, органика и
энергия. На что влияют у людей минералы и органика мы, кажется, разобрались,
а как же быть с энергией? Они что, ее не используют?</p>
<p>Конечно же, люди используют энергию. Не очень активно, надо сказать.
Но так как энергия является для них второстепенным ресурсом, добывать ее они умеют кое-как,
с большими накладными расходами и потерями. В итоге добыча энергии у людей
будет происходить вдвое медленней, чем минералов, при прочих равных условиях.
Так что об энергии тоже придется позаботиться, хотя нужно ее и не много.</p>
<p>Ок, теперь мы знаем, что на некоторых планетах нам трудно размножаться,
а на некоторых нет полезных нам минералов и энергии. Что дальше?</p>
<p>Дальше идет помеченный красным график. На этом графике показано, как будут
чувствовать себя наши поселенцы на планетах с различной температурой.</p>
<p>Как нетрудно заметить, хорошо себя поселенцы людей будут чувствовать
при температуре где-то от 70-и градусов (по Цельсию :) до 100-а. Такой поворот в судьбе
людей произошел после того, как большая часть пригодных для «старых» людей планет
была занята и генетики вынуждены были изрядно потрудиться, чтобы люди могли селиться
во вселенной D&amp;C. По мере падения температуры наши подопечные начинают себя
чувствовать все хуже и хуже (а выразится это для нас в замедлении роста
популяции), а на планетах с температурой ниже 66° они просто начнут
вымирать. Это означает, что часть миров для людей в принципе непригодна и вы в лучшем
случае сможете основать там военную базу с ограниченным контингентом.</p>
<p>В игровой вселенной планеты имеют температуру 0°-99°, так что люди могут комфортно
жить в приблизительно на каждой третей планете. Весьма неплохой результат.</p>
<p>Идем дальше. Синим цветом помечены базовые свойства расы.
Этими свойствами вы сможете манипулировать, создавая свою собственную расу.
Следующие ниже свойства расы, помеченные желтым, являются производными от
базовых свойств и высчитываются по довольно путаной формуле.</p>
<p>Это, в частности, означает, что вы не сможете непосредственно повысить
дальность полета кораблей вашей расы, вместо этого вам придется
передать расе склонность к бродяжничеству и в нагрузку к высокой скорости
получить снижение скорости заселения, падение добычи ресурсов
и прочие, не всегда желательные, частности.</p>
<p>При выборе расы следует огромное внимание уделить показателям
<i>Цены</i>, <i>Скорость мирного производства</i> и <i>Добыча ресурсов</i> (выделено малиновым).
Завышенные цены (более, чем +15%), плохая добыча и замедленное производство
лишают расы стартовой динамики и требуют очень умелого управления или даже вскармливания
со стороны. Новичкам в игре следует
с <strong>большой осторожностью</strong> относиться к этим параметрам. Если вы не имеете богатого
опыта в других стратегиях, лучше иметь ценовой параметр в минусе, а другие два - в плюсе.</p>
<p>Так же обратите пристальное внимание на бонус скорости. В отличие от прочности, которую можно
достаточно успешно компенсировать количеством техники, компенсировать скорость весьма затруднительно.</p>
<p>Ну, что ж, предположим, что раса людей нас не удовлетворяет. Отставание
в науке, посредственная добыча, прочность и т.п. неприятности толкают нас
нажать на кнопку «Переделать». Подарим нашим поселенцам броню вместо кожи и
разгоним их корабли! Жмем «Переделать» и переходим к следующему окну.</p>
<p>Следующее окно не сильно отличается от того, что мы уже видели. Отличия
таятся ниже – там мы обнаруживаем окно настройки расы.</p>
<img src="/static/manual/racechoose3.gif" alt="" width="315" height="525" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Вот здесь есть простор для фантазии. Вы можете задать природу расы и
тип ее технологии. Можете указать, какая температура является оптимальной. И
можете манипулировать базовыми особенностями расы. Давайте попробуем
сконструировать расу типа «Vorlon». Если кто-то смотрел сериал «Babylon 5»,
он должен знать, что это была древняя, малочисленная, но неимоверно
могущественная и технологически продвинутая раса, чью природу можно охарактеризовать,
как энергетическую. Приступаем. Природа расы – энергия, технология – биологическая
(если мне не изменяет мой склероз, они даже кого-то научили выращивать корабли
и вообще что-то хулиганили с формами жизни, если кто-то помнит лучше, поправьте
и уточните меня). Это древняя раса конченых зануд и мыслителей. На мой взгляд, им
соответствует что-то в таком роде:</p>
<img src="/static/manual/racechoose4.gif" alt="" width="315" height="525" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Жмем «Обновить» и созерцаем результат:</p>
<img src="/static/manual/racechoose5.gif" alt="" width="365" height="977" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Ну, нельзя сказать, что получившаяся раса плоха или совсем не похожа на образец,
но до могущества, которым располагал наш прототип в сериале, нам далеко. С этим придется
смириться, игра не позволяет никому получать преимущество не бесплатно.
Раз уж мы вынуждены ограничить свои притязания, будем довольствоваться малым, а славу своей расе будем завоевывать сами. Хватит с нас и того, что наши юниты будут
почти неуязвимы для врагов аналогичного нам класса. Нажимаем
«Взять эту расу». В ответ нас просят выбрать домашний мир:</p>
<img src="/static/manual/racechoose6.gif" alt="" width="314" height="255" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Тут перед нами открывается новая дилемма: откуда начинать игру? Мы можем поселиться
поближе к центру игровой вселенной. В таком случае, велика вероятность попасть
в вассалы к влиятельному лорду и развиваться какое-то время в спокойной обстановке,
не ввязываясь в междоусобицы. Если у вас нет императорских амбиций и вы
готовы быть вторым в городе, возможно, это выбор для вас. С другой стороны, можно
попасть в пограничный район между враждующими кланами и жить как на пороховой бочке.</p>
<p>Альтернатива – поселиться на периферии. Если вам повезет,  и рядом с вами не
окажется агрессивно настроенных игроков, вы получите время на развитие и
сможете окрепнуть достаточно, чтобы основать свою империю. Но с таким же успехом
вы можете оказаться втянутыми в непрекращающиеся усобицы между нарождающимися кланами
и искать удачи в войне. Шаткий путь, но возможный выигрыш велик.</p>
<p>На закуску стоит сказать, что эти соображения носят весьма общий характер и
действительность может преподнести сюрпризы самого разного толка.</p>
<p>Допустим, мы хотим рискнуть и поселиться на периферии. Но для выбора планет
этого решения недостаточно: нам предложили на выбор 20 планет, и, скорей всего,
10 из них стоят на периферии. Какую же планету выбрать?</p>
<p>Сразу оговорюсь, что для вашей дальнейшей игры гораздо важнее, что окажется
по соседству с вашей планетой, поэтому самой взвешенной стратегией будет случайный
выбор. Теперь же, когда я снял с себя вину за последствия, я расскажу, как выбрать самую
богатую планету.</p>
<p>Все очень просто. Каждая строчка списка планет расшифровывается так:<br/>
X:Y; Температура: ##, Площадь: ##, Органика: ##, Энергия: ##, Минералы: ##.</p>
<p>Сперва указаны координаты планеты, затем – условия на планете, и наконец – запасы
ресурсов, обозначенных как O (Organics), E (Energy), M (Minerals). Это буквенное
обозначение часто используется в игре, поэтому вам стоит его запомнить. Наравне
с буквенным используется цветовое представление: <span style="color: lime;">O</span>,
<span style="color:#00ffff;">E</span>, <span style="color: Red;">M</span>.</p>
<p>В свете вышеизложенного, посмотрим, какие планеты нам предлагают:</p>
<img src="/static/manual/racechoose7.gif" alt="" width="314" height="495" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Галочками помечены наиболее перспективные в плане ресурсов планеты. Для нашей
новой расы «Vorlon» желательно богатое органикой и энергией место, благодаря
энергии население на планете будет быстрее расти, что даст нам больше ресурсов, денег
и ускорит производство. Избыток же органики позволит добывать больше
самого важного для нашего производства ресурса. К сожалению, на планете, богатой
энергией и органикой, неважно обстоят дела с минералами, но это не так уж важно.
Будем надеяться, что к тому времени, как нам понадобится много минералов на продвинутые
юниты и постройки, мы колонизируем планету с избытком минералов.</p>
<p>За выбор планеты 549:547 говорит и еще одна деталь – поверхность. Запись S:60 означает,
что планета имеет площадь 60 из ста возможных. Фактически, это самая большая планета
в списке. А большой размер означает большое население. Большое же население означает, что
планета принесет нам больше ресурсов, больше денег и будет быстрей строить юниты
и здания.</p>
<p>Устоять перед таким соблазном невозможно – выбираем 549:547 и нажимаем «Ok».</p>
<p>Жребий брошен. В <a href="/about/guide_ii/">следующем разделе</a> мы освоим управление своей первой планетой,
научимся считать деньги и планировать экспансию.</p>
<br/>
<p><a href="/about/guide_ii/">Перейти к следующему разделу &gt;&gt;</a></p>
</body>
</html>