<html>
	<subtitle>Первый полет в космос</subtitle>
<body>
<p><a href="/about/guide_ii/">Прошлая часть руководства</a> закончилась на том,
что мы критически осмотрели свой домашний мир и заказали одну постройку (Биоферму).
Общее представление о своей планете и строительстве мы теперь имеем, пришло время обследовать
окружающее пространство.</p>
<p>Как и прежде, мы переключаемся на страницу «Планета», но теперь
мы сконцентрируемся на других частях интерфейса.</p>
<img src="/static/manual/fly1.gif" alt="" width="500" height="387" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Зеленым обведена карта звездного неба. На самом деле, звезд на нашей карте нет, есть
только планеты, но мы не собираемся селиться на звездах, так что все к лучшему.</p>
<p>Одна из планет выделена белым квадратиком,
это активная планета на карте. Активная планета всегда расположена по центру карты и
сейчас активен наш домашний мир.</p>
<p>Вокруг нашего домашнего мира висит множество разноцветных шариков разного
размера. Имейте в виду: <strong>цвет планет не несет в себе никакой полезной информации</strong>.</p>
<p><strong>Размер</strong> планет, напротив, отображает площадь поверхности и, следовательно,
максимально доступное на планете население. Как вы, вероятно, помните из первой и второй частей нашего руководства,
чем больше население, тем больше ресурсов и тем больше денег. Соответственно, цвет
планет нам глубоко безразличен, а вот большие планеты по соседству являются для нас весьма
ценными объектами.</p>
<p>Кроме приблизительного размера близлежащих планет никакой информации наша карта пока
не содержит, и настало время провести разведку. Геологоразведку.</p>
<img src="/static/manual/fly2.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Вот так. Важные объекты мы обведем зеленым цветом и пронумеруем по степени важности.
Скорей всего, только одна или две из крупных планет по соседству будут пригодны для
жизни вашей расы. А уж для расы Ворлонцев, которых мы создали, шансы сразу
наткнуться на пригодный для жизни гигант и вовсе ничтожны.
Но начинать с чего-то в любом случае надо, и мы начнем с ближайших к нам гигантов.</p>
<p>Удаленность планет имеет огромное значение, полеты в игре проходят относительно
медленно и перелет на три клетки может занять до десяти ходов, поэтому
пространственная близость так же очень важна для нас.</p>
<p>Еще при выборе целей для разведки следует быть готовым к тому, что
мы прилетим на заселенный мир, наш флот засекут и узнают о нас и нашем домашнем
мире. Но эту возможность и ее возможные последствия мы пока оставим
в стороне.</p>
<p>Итак, мы решили исследовать ближайший к нам мрачноватого вида гигант с координатами 471:500.
Посмотрим, какими разведывательными силами мы располагаем. Для этого обратимся к
окну «Космические флоты», обведенному красным на картинке в начале статьи. Помимо красного
там используется желтый, он выделяет надпись «Гарнизон планеты». Синим помечена
архиважная кнопка «Создать флот». Кликнем мышкой по надписи «Гарнизон планеты».
После этого мы видим следующее:</p>
<img src="/static/manual/fly3.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Проведем смотр наличной технике.</p>
<p>Желтым цветом выделено краткое описание состава нашего гарнизона. Три цифры,
которые соответствуют (слева направо) числу прыгунов, числу палубных истребителей,
числу транспортируемых юнитов. Истребителей, как можно заметить, у нас пока нет.</p>
<p>У нас есть <strong>зонд</strong> (помечен зеленым) – весьма быстроходное, но безнадежно мирное судно. Зонд
умеет проводить детальное исследование планет. Он, и ли другое судно с геологоразведчиком на борту,
сможет сказать нам, какова температура на гигантах по соседству и есть ли там ресурсы.</p>
<p>Позднее зонд можно будет научить скрываться от радаров других игроков и он станет основой нашей
военной разведки, но тот зонд, который у вас есть в начале игры, не имеет систем невидимости. Вам потребуется
спроектировать новый юнит, создать КБ и заказать там прототип, о чем подробно можно прочитать в разделе
<a href="/about/guide_vi/">дизайнер юнитов</a>.
Но с нестандартными юнитами мы разберемся отдельно, пока же просто
воспользуемся стандартным зондом, который нам дали в начале игры.</p>
<p>Еще у нас есть <strong>Шаттл</strong>, который, если верить описанию, одинаково плохо
подходит и для боевых действий, и для перевозки грузов. Колония с колонистами, кстати,
является грузом, и этот Шаттл поможет нам доставить ее на место.</p>
<p>Наконец – <strong>Силы самообороны</strong>. Бородатые мужики с вилами и дубинами.
Ничего серьезного эти герои предпринять не в силах, но могут блокировать зачистку планеты, если
противник забудет включить у своего флота команду «вторжение» и наша самооборона по недоразумению
останется жива. В общем случае самооборону можно просто рспустить.</p>
<p>Ну, хорошо, к войне мы готовы, вернемся к разведке и колонизации.
Нам нужно отправить зонд в систему 471:500.</p>
<p>Все перемещения и активные боевые действия в игре осуществляются <strong>флотами</strong>.
Вы не сможете просто приказать шаттлу лететь туда-то и напасть на того-то, нет. Для
этого вам придется сформировать флот, поместить в него шаттл, уже затем, возможно,
добавить туда пехоту, и отдать соответствующие приказания флоту целиком. Хотя флот
из одного шаттла и пехоты я бы на войну посылать не рекомендовал.</p>
<img src="/static/manual/fly4.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Но мы пока летим не на войну, будем надеяться, поэтому флот из одного зонда будет нам в самый раз.
Создадим новый флот, дадим ему имя «разведчик Штирлиц» и снова откроем наш гарнизон.
Напротив юнитов, которые можно переместить во флот мы увидим выпадающий список под названием.
</p>
<img src="/static/manual/fly5.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Обратите внимание, что самооборону во флот без свободных транспортов переместить
нельзя, сами по себе пехотинцы не могут летать через гиперпространство. Даже в составе
флота. Там, где у вольных прыгунов стоит список «перенести в...» у пехоты пока пусто.</p>
<p>Не будем больше тянуть и перенесем наш зонд во вновь образованный флот. Выбираем
в выпадающем списке напротив зонда флот «разведчик Штирлиц». Как и следовало ожидать,
цифры в заголовках флотов меняются.</p>
<img src="/static/manual/fly6.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Помимо обведенной желтым цветом кнопки «Лететь к планете...» наш флот демонстрирует
нам кое-какую информацию о себе.</p>
<p>Цифры в заголовке флота (обведены голубым) обозначают следующее (слева направо): число прыгунов,
число занятых авианосных отсеков/общее число авианосных отсеков, число занятых
транспортных отсеков/общее число транспортных отсеков. У нас во флоте всего один прыгун,
как и следовало ожидать, без транспортных и авианосных модулей.
В заголовке гарнизона число прыгунов уменьшилось.</p>
<p>Красным цветом обведены ходовые показатели нашего
флота. Наша раса Ворлон не отличается проворством, что поделать, скорость равна 0.6,
дальность – чуть больше четырех. При наличии во флоте нескольких кораблей, скорость флота приравнивается
к самому медлительному прыгуну.</p>
<p>Невидимостью наш флот не обладает, но качество систем скрытности
у флота так же считалось бы по самому не-скрытому прыгуну.
Включение и поддержка скрытности требуют кредитов. Цена включения невидимости линейно
зависит суммарных HP флота, цена поддержания невидимости во включенном состоянии зависит
от веса входящих в него юнитов. Но до невидимости нам нужно еще дорасти.</p>
<p>Осталась еще обведенная синим ссылка «Изменить поведение флота...», но
ею мы займемся позже, особенно с учетом того, что нашему гражданскому флоту
боевые инструкции не нужны. Нажимаем на кнопку «Лететь к планете...» и вводим
координаты цели прыжка – 471:500. Вместо двоеточия можно использовать точку
или запятую, так что координаты удобно набирать на боковой клавиатуре. Нажимаем Ok
и – о чудо – флот исчезает с планеты. Снова обратим свой взор на карту, наш флот на ней
показан маленькой белой точкой. Кликнем по карте мышкой, чтобы активировать
планету 471:500, цель нашего прыжка.</p>
<img src="/static/manual/fly7.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Зеленая стрелка указывает на наш флот. Поскольку флот в пути, белая точка очень
мала. Когда наш флот прибудет в систему, точка увеличится.</p>
<p>Теперь посмотрим на окошко «Космические флоты». Пропавший с нашего домашнего мира
флот виден здесь, хотя и покрашен серым цветом в знак того, что флот пока не прибыл в систему.</p>
<img src="/static/manual/fly8.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Из всего богатства информации о флоте остались только две вещи – время на дорогу (обведено зеленым)
и возможность отмены прыжка (желтый). Имейте в виду, что отмена прыжка возможна только
до того, как корабль вошел в гиперпространство, при следующем ходе мы полностью
потеряем связь с флотом до момента его прибытия. Ну а пока флот всего лишь готовится
к прыжку, он в нашем распоряжении.</p>
<p>Наше первое космическое путешествие скоро начнется и
продлится два игровых хода. Некоторые расы преодолеют это расстояние за
ход, ну а нам придется запастись терпением.</p>
<p>В <a href="/about/guide_iv/">следующей части</a> мы разведаем соседние планеты,
встретимся с чужими и попытаемся основать свою первую колонию.</p>

<p><a href="/about/guide_iv/">Перейти к следующему разделу &gt;&gt;</a></p>
</body>
</html>
