<html>
	<subtitle>Разведка планеты и соседей</subtitle>
<body>
<p><a href="/about/guide_iii/">Прошлая часть руководства</a> закончилась отправкой нашего
не в меру медлительного Ворлонского флота в составе одного зонда в разведку.</p>
<p>Минуло два хода, на нашей домашней планете построилась Биоферма и мы уже
успели заказать вторую. Население на нашей планете выросло с 70 000	до 74 216 ворлонцев.</p>
<p>И наш флот-разведчик прибыл на место. Вновь зайдем на закладку «Планета»,
кликнем по цели нашего прыжка 471:500 и приступим к изучению увиденного.</p>
<img src="/static/manual/research1.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Белая точка, как и ожидалось, выросла в белую
палочку и на эту палочку указывает зеленая стрелка.</p>
<p>Красная стрелка указывает на маркер занятости планеты. На самом деле, стрелки две,
и маркера два. Один из этих маркеров покрашен в белый цвет и закрашен, это маркер
<strong>нашей</strong> планеты. Второй маркер-треугольник имеет серый цвет, что в данном случае
ничего не значит, так как треугольник пустой. Пустой треугольник означает
незанятый мир. Ниже приведены возможные окраски для маркеров-треугольников с
пояснениями.</p>
<table border="0" cellpadding="3" cellspacing="0">
<tr>
	<td colspan="2"><img src="/static/img/ico_dip_self.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Ваша планета</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Свободная планета</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_00l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_00fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Отношения с игроком-владельцем не установлены</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_0l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_0fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Планета вашего врага</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_1l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_1fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Нейтральный игрок</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_2l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_2fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Союзник</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_3l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_3fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Вассал</td>
</tr>
<tr>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_4l.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td><img src="/static/img/ico_dip_4fl.gif" width="16" height="16" alt="" border="0"/></td>
	<td>Лорд</td>
</tr>
</table>
<p>Маркер планеты может иметь или не иметь серую сеточку в правой нижней части. Сеточка
означает, что ваши данные о планете могли устареть. Наш зонд в данный момент висит на орбите
планеты и мы точно знаем, что она свободна. После того, как наш флот покинет эту систему,
к маркеру добавится сеточка.</p>
<p>Информацию о том, кто занимает планету, получает <strong>любой</strong> флот,
прибывающий в систему, для установления личности владельца планеты зонд не нужен. Но
мы хотели бы знать больше – мы хотим знать, можно ли жить на этой планета нашим Ворлонцам.</p>
<p>Возле нашей домашней планеты есть диаграмма, описывающая условия на планете (голубая стрелка),
а возле планеты, которая нам интересна, диаграммы все еще нет. Именно эту диаграмму и добудет для нас зонд.
Добудет и нанесет на нашу карту.</p>
<p>Снова обращаемся к окошку «Космические флоты», открываем наш флот «разведчик Штирлиц» и
смотрим, что нам может предложить наш зонд.</p>
<img src="/static/manual/research2.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Ну, что ж, ученые тоже на что-то годятся. Они заметили, что планета не
исследована и предлагают провести исследование. Исследование займет один ход и
будет стоить нам 101 кредит. С Ворлонцев все дерут втридорога, ничего не попишешь.
Нажимаем «Разведать» и оставляем наших умников наедине с их задачей до следующего хода.</p>
<p>…проходит расчет одного хода…</p>
<p>Возвращаемся к нашим разведчикам спустя один ход. Что ж, поработали они на славу. Во-первых,
у нас есть полная информация на новый мир – температура, ресурсы и прочее (голубая стрелка).</p>
<img src="/static/manual/research3.gif" alt="" width="286" height="286" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Во-вторых у нас есть информация о том, какова судьба Ворлонца, оказавшегося на этой планете.
Зеленая стрелка указывает на красную полоску, которая перечеркивает наши надежды
на колонизацию этого мира. Если бы эта полоска была бледно розового, планету с трудом, но
можно было бы заселить. Оранжевый и желтый цвет означает хорошие условия на планете. Зеленый
обозначает максимально благоприятные условия для жизни. Увы и ах, полоска имеет красный цвет.</p>
<p>Но и это еще не все! Наш зонд засек приближающийся из гиперпространства флот чужих.</p>
<p>Красная стрелка указывает на красную же точку, отмечающую чужой флот на карте.
До тех пор, пока флот чужих не выйдет из гиперпространства, ничего о его принадлежности
сказать нельзя, поэтому все чужие флоты до прибытия обозначаются красным цветом.</p>
<p>Итак, к нам приближается флот чужих. Что нам известно об этом флоте? Обратимся к
окну «Новости планеты» и посмотрим, что нам пишут наши разведчики.</p>
<img src="/static/manual/research4.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Во-первых они точно сообщают нам, с какой скоростью будут умирать наши подданные
на этой планете. Ученые везде одинаковы. Но дальше идет нечто действительно любопытное.</p>
<p>Мы знаем, откуда летит флот. Мы знаем число прыгунов. И мы знаем суммарный вес!
Сверившись со списком юнитов, мы без труда выясним, что есть стандартный прыгун с
массой 38 тонн. Да-да, это зонд, такой же, как наш. А планета, с которой этот зонд к нам летит,
имеет подозрительно средний размер, что дает нам все основания предположить, что это
чей-то домашний мир. Целое море информации.</p>
<p>Теперь нам предстоит решить, как быть дальше. Первый возможный сценарий – улететь
сейчас. Мы сэкономим драгоценное время (чужого флота нужно дожидаться)
и наверняка не выдадим расположения своего домашнего мира.</p>
<p>Минус только один – мы ничего больше не узнаем о таинственном соседе.</p>
<p>Альтернативный путь – дождаться, пока чужой флот  прибудет на планету, включив скрытность,
и узнать, во-первых, имя соседа и, во-вторых, узнать, куда отправится его зонд потом.
Так как лететь с необитаемой планеты можно только на свой мир или мир союзника,
эта информация может нам пригодиться.</p>
<p>Зная имя игрока мы можем узнать из общедоступной игровой информации очень много,
а именно: как давно человек играет? Какая у него раса? Насколько он силен? Сколько у
него планет? Анализ общедоступной информации – весьма эффективный инструмент шпионажа.
Предположим, чужой зонд отбудет не обратно на 469:506, а на 467:506. Если
приложить к этому знания об общем числе планет два, мы можем получить весьма
неплохой портрет игрока. А если у игрока одна планета, это может означать, что у него
есть союзник, и, возможно, сильный. Или он создает т.н. «кластер» – компактно заселенный
комплекс из взаимодополняющих рас.</p>
<p>Возможные проблемы такого подхода в том, что нас могут обнаружить. Даже обыкновенный зонд
обладает довольно неплохими детекторами, а если к нам летит старый и накачанный игрок,
его зонд может с вероятностью 50% и более засечь наше подглядывание. И чем лучше
его детекторы, тем меньше вероятность того, что мы засечем его подглядывание. Кто жертва, кто охотник..?
Полеты невидимками часто не без оснований расцениваются как акт прямой агрессии.</p>
<p>Облегчает наше положение то, что скрытность нам пока недоступна, да и за оставшийся нам
до прилета гостей ход спрятаться мы не успели бы – невидимость включается <strong>после</strong> перелетов и сражений.
Стоит рассмотреть самый простой сценарий – дожидаться нашего соседа в открытую.</p>
<p>Поскольку это мануал, в некотором роде сказочка (вот так вот сразу поймать летящий
к вам зонд повезет не всякому :), мы продолжим, уповая на то, что дракона порубят в
капусту а принцессу спасут по законам жанра. Мы оставим наш зонд на месте и будем ждать.
Как вам действовать в игре – решайте сами.</p>
<br/>
<p>Отдельно стоит обратить внимание на окно «Космические флоты». Там теперь наряду с
нашим флотом можно обнаружить и флот чужих.</p>
<img src="/static/manual/research5.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Кажущаяся знакомой нам по гарнизону нотация на самом деле означает не
«один прыгун, один истребитель, тридцать восемь транспортируемых юнитов», а
«один ход, один прыгун, тридцать восемь тонн». Не перепутайте. Это всего лишь зонд.</p>
<br/>
<p>…проходит расчет одного хода…</p>
<p>Вот он, первый контакт! Мы видим его, а он – нас! Возможно, настало время открыть коммуникатор
(вкладка «Связь») и обсудить перспективы сосуществования. Но сперва посмотрим, с кем мы имеем дело.</p>
<img src="/static/manual/research6.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Это хуманс (а наши солдаты закусывают хумансами в перерывах между тренировками, будьте
уверены), флот называется «Researcher», что в данном случае не сильно информативно (и так видно,
что это стандартный геологоразведочный зонд), нотация флота опять поменялась (обведено красным) – из
нее пропало число ходов, так как флот прилетел. Еще мы теперь знаем имя нашего
соседа, а нажав на это имя мы узнаем, что играет сосед недавно, но судя по населению уже успел
обзавестись как минимум парой планет. Недурно. Подождем два хода и посмотрим,
куда направится его зонд после разведки.</p>
<p>…проходит расчет двух ходов…</p>
<p>Теперь посмотрим</p>
<img src="/static/manual/research7.gif" alt="" width="318" height="336" vspace="30" hspace="10" border="0"/>
<p>Ну вот, независимо от результатов переговоров с соседом, мы, похоже, знаем о двух его планетах на данный момент.
Возможно, расе Ворлон трудно будет найти себе мир для заселения. Да.
Зато таких вот соседей мы можем не опасаться.</p>
<p>В <a href="/about/guide_v/">следующей части</a> нашего руководства мы
построим армию, а потом немного повоюем.</p>

<p><a href="/about/guide_v/">Перейти к следующему разделу &gt;&gt;</a></p>
</body>
</html>